[愛麗絲學園] 教大家認識及分辨香港既建制派政黨

滑雪琴日用左半個鐘左右
同個朋友解釋建制派呢樣野
原來香港真係有好多人唔知乜野係建制派
就決定出個post話比大家聽乜野係建制派啦 等大家投票既時候有個參考

建制派
泛指所有擁護中共同支持香港政府施政既政黨
主要票源為長者、新移民、親中商人及紀律部隊家屬
香港既建制派光譜 可以分為以下幾類

激進建制派
即係以激進手段維護中共政權既人
呢班人係建制派之中
力量最薄弱 支持者最少既群體
小醜一堆，不足掛齒
代表人物：何君堯、李c煙、高達斌、陳淨心

傳統建制派
呢班人係建制派既主力
最支持中央、議席最多，亦都最受長者歡迎既政黨
代表：民建聯、工聯會、新民黨

商界建制派
以商人及富豪利益為核心既建制派政黨
雖然支持特區政府，但更重視商界既意見
代表：自由黨、經民聯

溫和建制派
建制派中既極少眾
以理性為賣點
會考慮不同意見包括反對聲音
並獲得部分為數不少既泛民人士支持
代表：曾鈺成、田北俊、王維基、田北辰、曾俊華

中立偏建制
被戲稱為隱形建制派
民主問題上可能會支持泛民主派
但政制問題上會偏向政府
代表政黨：專業動力、新思維、民主思路

仲有其他扮獨立既建制派就未能列舉
希望大家係區議會 睇清楚政綱先投票 以免中伏
用您手上既選票 踢走晒上面呢堆撚樣

希望認真post有人理

唔好再幫佢地美其名做建制
佢地功能淨係幫正苦湊人數通過法案，要叫就叫保皇黨

建制漏左田北辰嘅實政圓桌

曾鈺成係陰濕建制派

工聯會唔係激進咩

算係開明架喇佢

我無野講

我要驗傷

佢啲語言藝術撚到好多人

我好肚餓

sor借借位
將77黑警打記者打市民推上reddit熱門

reddit戰場唔夠人幫手推
同埋有無人有英文字幕既片
d外國人問緊證據啊

我要副本

推

佢講野太聰明， 你話佢人鬼都vd難睇得出。

新界社團聯會同公民力量都係建制
黎緊區議會選舉小心揀

我最初睇呢啲post，都覺得「一票不投熱普城」好正路，但睇到~

叫人撐任亮憲、自由黨，就感到相當可疑…
BE AWARE，一票不投任何楊、中間騎牆派、欠制派！

🤘

建制呢個名太正面

感謝樓主